<generatedKey> 元素

<generatedKey> 元素用来指定自动生成主键的属性（identity字段或者sequences序列）。 如果指定了这个元素，MyBatis Generator (MBG)会在生成insert的SQL映射文件中插入一个合适的 <selectKey> 元素。 这个元素是 <table> 元素的一个可选的子元素。

必选属性

属性 | 描述
column | 生成列的列名。
sqlStatement | 将返回新值的 SQL 语句。如果这是一个identity列，您可以使用其中一个预定义的的特殊值。 或者为您的数据库使用一个合适的语句。 预先定义好的特殊值如下:

Cloudscape | 这将转化为: VALUES IDENTITY_VAL_LOCAL()
DB2 | 这将转化为: VALUES IDENTITY_VAL_LOCAL()
DB2_MF | 这将转化为:
SELECT IDENTITY_VAL_LOCAL() FROM SYSIBM.SYSDUMMY1

为运行在zOS（主框架）或者有些情况是iSeries (AS/400)上的DB2数据库使用该值

Derby | 这将转化为: VALUES IDENTITY_VAL_LOCAL()
HSQLDB | 这将转化为: CALL IDENTITY()
Informix | 这将转化为: select dbinfo('sqlca.sqlerrd1') from systables where tabid=1
MySql | 这将转化为: SELECT LAST_INSERT_ID()
SqlServer | 这将转化为: SELECT SCOPE_IDENTITY()
SYBASE | 这将转化为: SELECT @@IDENTITY
JDBC | 这会配置MBG使用MyBatis3支持的JDBC标准的生成key来生成代码。 这是一个独立于数据库获取标识列中的值的方法。

重要: 只有当目标运行为MyBatis3时才会产生正确的代码。 如果与iBATIS2一起使用目标运行时会产生运行时错误的代码。

可选属性

属性 | 描述
identity | 当设置为 true 时,该列会被标记为identity列， 并且 <selectKey> 元素会被插入在insert后面。 当设置为 false 时， <selectKey> 会插入到insert之前（通常是序列）。

重要: 即使您 type 属性指定为"post"， 您仍然需要为 identity 列将该参数设置为 "true"。 这将标志MBG从插入列表中删除该列。

默认值是 false.

type | 如果指定，则此值将被添加为生成selectKey元素的类型。 此属性的值应该是"pre"或"post"。

重要: 如果指定此属性的值，然后生成selectKey元素将永远被放置在insert语句之前。

子元素

无

<javaClientGenerator> 元素

<javaClientGenerator> 元素用于定义 Java 客户端代码生成器的属性。 Java客户端生成器生成Java接口和类，它可以简单地使用生成的Java模型和XML映射文件。 在iBATIS2目标环境中，这些对象可以生成DAO接口和实现类形式的代码。 对Mybatis来说，会生成Mapper接口形式的代码。 这个元素是 <context> 元素的一个可选的子元素。 如果不指定此元素，然后代码生成器(MBG)将不会生成Java客户端接口和类

必选属性

属性 | 描述
type | 此属性用于选择一个预定义的Java客户端的生成器，或指定用户提供的Java客户端生成器。 任何用户提供的DAO生成器必须继承 org.mybatis.generator.codegen.AbstractJavaClientGenerator 类, 必须有一个公开默认的构造函数。

该属性接收下列预定义的代码生成器之一:

如果<context> targetRuntime 是 MyBatis3:
ANNOTATEDMAPPER | 生成的对象是 MyBatis 3.x 映射器基础结构的 Java接口。 这些接口将会基于注解和 MyBatis 3.x SqlProviders。不会有XML文件生成。（注：就是纯接口使用注解的形式，不会有XML文件）

ANNOTATEDMAPPER 依赖 MyBatis 3.0.4 或更高版本。

MIXEDMAPPER | 生成的对象是 MyBatis 3.x 映射器基础结构的 Java接口。 这些接口将基于注解和XML的混合形式。 注解将会用在简单注解可以实现的地方。 此客户端不会生成SqlProvider，所有复杂的动态SQL都会生成在XML中。

The MIXEDMAPPER 依赖 MyBatis 3.0.4 或更高版本。

XMLMAPPER | 生成的对象是 MyBatis 3.x 映射器基础结构的 Java接口。 这些接口将会依赖于生成的XML文件。
如果 <context> targetRuntime 是 MyBatis3Simple:
ANNOTATEDMAPPER | 生成的对象是 MyBatis 3.x 映射器基础结构的 Java接口。 这些接口将会基于注解和 MyBatis 3.x SqlProviders。不会有XML文件生成。（注：就是纯接口使用注解的形式，不会有XML文件）

The ANNOTATEDMAPPER 依赖 MyBatis 3.0.4 或更高版本。

XMLMAPPER | 生成的对象是 MyBatis 3.x 映射器基础结构的 Java接口。 这些接口将会依赖于生成的XML文件。
如果 <context> targetRuntime 是 Ibatis2Java2 or Ibatis2Java5:
IBATIS | 生成的对象将符合（不建议使用）iBATIS的DAO框架。
GENERIC-CI | 生成的对象将只依赖于SqlMapClient。SqlMapClient将会通过构造参数依赖注入提供。 生成的对象将是DAO接口和实现类的形式。
GENERIC-SI | 生成的对象将只依赖于SqlMapClient。SqlMapClient将会通过setter方法依赖注入提供。 生成的对象将是DAO接口和实现类的形式。
SPRING | 生成的对象将符合Spring的DAO框架。

targetPackage | 这个包用于放置生成的接口和实现类。 在默认的生成器中，属性"enableSubPackages"用来控制如何计算实际的包。 如果是true，如果表的catalog和schema存在，就将他们作为子包加起来。 如果"enableSubPackages"是false（默认值），计算的package将是targetPackage属性指定的值。 MBG 将创建所需的生成包的文件夹。

注: 实现类的包可以通过指定下面会提到的可选的 implementationPackage 属性。

targetProject | 这用来指定生成接口和类的目标项目。 当在Eclipse环境中运行时，此选项指定保存对象的位置的项目和源文件夹。 在其他环境中，此值应为本地文件系统上的现有目录。 如果它不存在，MBG不会创建它。

可选属性

属性 | 描述
implementationPackage | 如果指定了该属性，实现类就会生成在这个包中。 在默认的生成器中，属性"enableSubPackages"用来控制如何计算实际的包。 如果是true，如果表的catalog和schema存在，就将他们作为子包加起来。 如果"enableSubPackages"是false（默认值），计算的package将是targetPackage属性指定的值。 MBG 将创建所需的生成包的文件夹。

子元素

<property> (0..N)

支持的属性

这个表格列出了所有可以通过<property>子元素进行设置的属性：

属性名 | 属性值
enableSubPackages | 这个属性用来选择MGB是否根据基于目录和内省表来生成不同的Java包。

例如，假设某个表MYTABLE在MYSCHMA的schema中，也假设targetPackage属性的值设置为"com.mycompany"。 如果此属性为true，为这个表生成的DAO接口和类将被放置在包"com.mycompany.myschema"中。 如果此属性是false，生成的SQL映射将被放在"com.mycompany" schema中。

默认值是 false

exampleMethodVisibility | 此属性用来设置不同"ByExample"方法的可见性 - selectByExample, deleteByExample等等。 如果没有指定，这些方法将会是公开的的，并将在接口中声明。 此属性使您可以隐藏这些方法如果您只想使用它们来执行其他专门的方法。

public | 这是默认值
生成实现类中的方法将是公开的，并将该接口中声明的方法。
private | 生成实现类中的方法将是private的，也不会在接口中声明。
protected | 生成实现类中的方法将是protected的，也不会在接口中声明。
default | 生成实现类中的方法将是包内可见的，也不会在接口中声明。

重要提示: 如果目标运行时是MyBatis3，则将忽略此属性。

methodNameCalculator | 此属性用于选择一个方法名称计算器。 方法名称计算器可以用来为DAO方法提供不同的名称。 您可以选择一个预定义的值。 如果提供的选项都适合您的环境， 也可以指定一个实现了org.mybatis.generator.api.DAOMethodNameCalculator接口的 完全限定名称。

default | 这是默认值
生成的方法名称会很简单("insert", "updateByPrimaryKey"等等)。
extended | 生成的方法名称将包括与方法关联的实体对象的名称("insertWidget", "updateWidgetByPrimaryKey"等等)。

重要提示: this property is ignored if the target runtime is MyBatis3.

rootInterface | 此属性用于指定一个所有生成的接口都继承的父接口。 这个值可以通过表配置的 rootInterface 属性覆盖。

重要: MBG 不验证接口是否存在或者是否是一个有效的接口。

如果指定，这个属性值应该是一个全限定接口名称(例如 com.github.abel533.mapper.Mapper)。

useLegacyBuilder | 如果为true，那么客户端将使用SqlBuilder为MyBatis生成动态SQL。 在MyBatis 3.2或以后版本，这个SqlBuilder废弃了，用了一个新的SQL类替代。 如果是false，MBG会使用新的SQL生成器生成客户端代码。

默认值是 false

示例

此元素指定我们总希望生成的接口和对象在"text.model'包中，并且我们希望使用基于schema和catalog的子包。 它还指定了我们想使用为MyBatis3的XML配置文件的mapper接口。

<javaClientGenerator targetPackage="test.model"
     targetProject="\MyProject\src" type="XMLMAPPER">
  <property name="enableSubPackages" value="true" />
</javaClientGenerator>

The <javaTypeResolver> Element

The <javaTypeResolver> element is used to define properties of the Java Type Resolver. The Java Type Resolver is used to calculate Java types from database column information. The default Java Type Resolver attempts to make JDBC DECIMAL and NUMERIC types easier to use by substituting Integral types if possible (Long, Integer, Short, etc.) If this behavior is undesirable, set the property "forceBigDecimals" to "true". You can also substitute your own implementation if you want different behavior than the default. This element is an optional child element of the <context> element.

必选属性

无

可选属性

属性 | 描述
type | This can be used to specify a user provided Java Type Resolver. The class must implement the interface org.mybatis.generator.api.JavaTypeResolver, 必须有一个公开默认的构造函数。. The attribute also accepts the special value DEFAULT in which case the default implementation will be used (this has the same effect as not specifying the type).

子元素

<property> (0..N)

支持的属性

下面的表格列出了所有可用的 <property> 子元素:

属性名 | 属性值
forceBigDecimals | This property is used to specify whether MyBatis Generator should force the use of java.math.BigDecimal for DECIMAL and NUMERIC fields, rather than substituting integral types when possible. 这个属性有以下可选值：

false | 这是默认值
当这个属性是false或者没有指定时， the default Java type resolver will attempt to make JDBC DECIMAL and NUMERIC types easier to work with by substituting Integral types if possible. The substitution rules are as follows:

If the scale is greater then zero, or the length is greater than 18, then the java.math.BigDecimal type will be used
If the scale is zero, and the length is 10 through 18, then the Java type resolver will substitute a java.lang.Long.
If the scale is zero, and the length is 5 through 9, then the Java type resolver will substitute a java.lang.Integer.
If the scale is zero, and the length is less than 5, then the Java type resolver will substitute a java.lang.Short.

true | 当这个属性是true时， the Java type resolver will always use java.math.BigDecimal if the database column is of type DECIMAL or NUMERIC.

示例

This element specifies that we always want to use the java.math.BigDecimal type for DECIMAL and NUMERIC columns:

<javaTypeResolver>
  <property name="forceBigDecimals" value="true" />
</javaTypeResolver>

<table> 元素

<table> 元素用来从内省数据库中选择一个表。选定的表会生成如下的这些对象：

一个 MyBatis/iBATIS 格式的SQL映射文件
一组根据表生成的"model"类:

一个和表的主键匹配的类(如果表有主键)。
一个包含了非主键字段和BLOB字段的类，如果存在主键类，这个类就会继承主键类。
如果表中包含BLOB字段，就会有一个包含了BLOB字段的类。这个类会根据表的配置继承上面的一个或两个类。
一个用于不同的"by example"方法(selectByExample, deleteByExample)生成动态查询条件的类。

(可选) 一个DAO接口或者类

这个元素是<context>元素的一个至少存在一个的必选子元素。 您可以指定不限制数量的table元素。

数据库标识符

MyBatis Generator (MBG) 试图自动处理数据库标识符的大小写敏感性。 在大多数情况下，无论您是否设置catalog, schema 和 tableName 属性，MBG都能找到表。 MBG的处理过程遵循以下步骤：

如果 catalog, schema 或 tableName 属性包含空格，MBG将会根据指定的精确的情况查找。 在这种（包含空格）情况下，MBG将会自动分割生成SQL中表的标识符。
如果数据库记录是以大写形式存储的标识符，MGB会自动将任何表的标识符转换为大写。
如果数据库记录是以小写形式存储的标识符，MGB会自动将任何表的标识符转换为小写。
其他情况，MBG根据指定的精确的情况查找。

在大多数情况下，这种处理很完美。然而，在某些情况下它会失败。 例如，假设您创建了这样的一个表：

  create table "myTable" (
     ...some columns
  )

因为表名可以用分隔符，即使数据库把标识符存储为大写，大部分的数据库会根据精确指定的表名来生成表。 在（上面）这种情况下，您需要在表的配置中指定delimitIdentifiers="true"。

必选属性

属性 | 描述
tableName | 数据库表的名称(不包括schema或catalog)。如果需要，指定的值可以包含SQL通配符。

可选属性

属性 | 描述
schema | 数据库 schema - 如果您的数据库不使用 schema ，或者有一个默认的 schema 您不需要设置 schema。 如果需要，指定的值可以包含SQL通配符。
catalog | 数据库 catalog - 如果您的数据库不使用 catalog，或者有一个默认的 catalog，您就不需要设置 catalog。
alias | 如果指定，这个值会用在生成的select查询SQL的表的别名和列名上。 列名会被别名为 alias_actualColumnName(别名_实际列名) 这种模式。
domainObjectName | 生成对象的基本名称。如果没有指定，MBG会自动根据表名来生成名称。 这个（指定或者自动生成的）名字将用于计算实体类的名称和DAO类的名称。

您可以在实体对象的名字上指定包名分割。 例如，您可以指定foo.Bar，然后实体对象的名字会是 Bar，包名foo会添加到生成器配置中指定的目标包后面。

enableInsert | 指定是否生成Insert语句。

默认值是 true。

enableSelectByPrimaryKey | 指定是否生成通过主键查询的语句。 无论这个怎么设置，当表不存在主键的时候，不会生成这个语句。

默认值是 true。

enableSelectByExample | 指定是否生成通过Example查询的语句。 这个语句支持运行时生成多种不同条件的动态查询。

默认值是 true。

enableUpdateByPrimaryKey | 指定是否生成通过主键更新的语句。 无论这个怎么设置，当表不存在主键的时候，不会生成这个语句。

默认值是 true。

enableDeleteByPrimaryKey | 指定是否生成通过主键删除的语句。 无论这个怎么设置，当表不存在主键的时候，不会生成这个语句。

默认值是 true。

enableDeleteByExample | 指定是否生成通过Example删除的语句。 这个语句支持运行时生成多种不同的条件动态删除。

默认值是 true。

enableCountByExample | 指定是否生成通过Example查询总数的语句。 这个语句将返回满足Example条件的数据总数。

默认值是 true。

enableUpdateByExample | 指定是否生成通过Example更新的语句。 这个语句将更新满足Example条件的数据。 如果设置为True,UpdateByExampleSelective语句也会生成。 这个语句只会更新那些参数中值不为null的的列。

默认值是 true。

selectByPrimaryKeyQueryId | 这个值会以"'<value>' as QUERYID"这种形式被添加到通过主键查询的语句的select列中。 这可能对在运行时的DBA跟踪工具中标记查询有用。 如果您使用这个值，您需要为MBG生成的每一个查询指定一个唯一的id。
selectByExampleQueryId | 这个值会以"'<value>' as QUERYID"这种形式被添加到通过Example查询的语句的select列中。 这可能对在运行时的DBA跟踪工具中标记查询有用。 如果您使用这个值，您需要为MBG生成的每一个查询指定一个唯一的id。
modelType | 如果您需要，这个值可以用来重写默认的模型类型。 如果没有指定，MBG将会生成基于上下文默认模型类型的实体对象。 模型类型定义了MBG如何生成实体类。 有一些模型类型MGB会为每个表生成一个单独的实体类。 另外一些模型，MGB会根据表结构生成不同的一些类。 这个属性有以下可选值：

conditional | 这个模型和hierarchical类似，除了如果那个单独的类将只包含一个字段，将不会生成一个单独的类。 因此,如果一个表的主键只有一个字段,那么不会为该字段生成单独的实体类,会将该字段合并到基本实体类中。
flat | 该模型为每一张表只生成一个实体类。这个实体类包含表中的所有字段。
hierarchical | 如果表有主键,那么该模型会产生一个单独的主键实体类,如果表还有BLOB字段， 则会为表生成一个包含所有BLOB字段的单独的实体类,然后为所有其他的字段生成一个单独的实体类。 MBG会在所有生成的实体类之间维护一个继承关系（注：BLOB类 继承 其他字段类 继承 主键类）。

escapeWildcards | 这个属性表示当查询列，是否对schema和表名中的SQL通配符 ('_' and '%') 进行转义。 对于某些驱动当schema或表名中包含SQL通配符时（例如，一个表名是MY_TABLE，有一些驱动需要将下划线进行转义）是必须的。

默认值是 false.

delimitIdentifiers | 这个属性表示当查询表并且在生成的SQL中分隔标识符时，是否使用指定的确切的值。 有关更多详细信息，请参见上面的详述。

分隔符在 <context> 元素上指定。

默认值是 false。除非 catalog, schema 或 tableName 属性值包含空白时，是 true.

delimitAllColumns | 指示是否给生成SQL中所有的列名添加分隔符。 这是一种给每个列添加<columnOverride>来指定列需要被分隔的替代方式。 这对类似PostgreSQL这种使用小写标识符的数据库很有用。

分隔符在 <context> 元素上指定。

默认值是 false.

子元素

<property> (0..N)
<generatedKey> (0 or 1)
<columnRenamingRule> (0 or 1)
<columnOverride> (0..N)
<ignoreColumn> (0..N)

支持的属性

下面的表格列出了所有可用的 <property> 子元素:

属性名 | 属性值
constructorBased | 此属性用于选择代码生成器是否生成接受类中的每个字段的值的类的构造函数。 此外，SQL结果映射也会为每个字段生成使用构造方法而不是"setter"的方式。

此属性仅适用于MyBatis3，iBATIS2将会被忽略。

如果"immutable"属性设置为"true"，这个属性将会被忽略。

默认值是 false

ignoreQualifiersAtRuntime | 如果设置为true，MBG不会讲schema或catalog添加到生成SQL中的表名上。 如果您有几个schemas中的表具有相同的名称，这是非常有用的。 您可以使用MBG生成基于在一个schema上的表，但是运行时不包含schema。

默认值是 false

immutable | 此属性用于选择MBG是否会生成不可变的模型类。 这意味着这些类不会包含"setter"方法，而且通过构造参数接收类中所有字段的值。

如果设置为true,将会忽略"constructorBased"属性， 强制生成通过参数化构造方法的模型类。

此属性仅适用于MyBatis3，iBATIS2将会被忽略。

默认值是 false

modelOnly | 此属性用于选择MBG是否只会为表生成模型类。

如果设置为true，那么就不会生成Java客户端类。 如果 <sqlMapGenerator> 配置了，并且属性设置为true，那么MGB将会在该表的SQL映射XML中只生成结果映射元素。

如果设置为true，这个值会覆盖<table>元素上所有的"enable*"属性，将不会生成任何CRUD方法。

默认值是 false

rootClass | 这个属性可以用来指定所有生成的Java模型类的基类。 如果表包含主键，MBG会将该值指定为主键对象的超类。 或者其他记录对象的超类。 这个值将会覆盖Java模型生成配置中配置的rootClass

重要: 如果MBG可以加载基类，通常生成的属性不会覆盖和基类中完全匹配的属性。 完全匹配属性的定义如下

属性名称完全相同
属性的类型相同
属性有一个"getter"方法
属性有一个"setter"方法

如果指定这个值，这个属性值应该是一个完全限定的类名(例如：com.mycompany.MyRootClass).

rootInterface | 这个属性可以用来指定所有生成的DAO接口对象的父接口。 这个属性值会覆盖DAO生成器配置中配置的rootInterface属性。

重要: MBG 不会校验接口是否存在或者合法。

如果指定这个值，这个属性值应该是一个完全限定的接口名 (例如：com.mycompany.MyRootInterface).

runtimeCatalog | 如果您指定了这个属性值，MBG会在生成的SQL中使用这个catalog，而不是前面配置的catalog 属性值。 当您生成代码的catalog和运行时的catalog不一样时，这会非常有用。
runtimeSchema | 如果您指定了这个属性值，MBG会在生成的SQL中使用这个schema，而不是前面配置的schema 属性值。 当您生成代码的schema和运行时的schema不一样时，这会非常有用。
runtimeTableName | 如果您指定了这个属性值，MBG会在生成的SQL中使用这个表名，而不是前面配置的tableName 属性值。 当您想在Oracle中使用公共同义词生成对象时，这会非常有用。 在这种情况下，您将需要生成对象的同义词的指向您实际表。那就在此属性中指定同义词名称。 在使用公共同义词的大多数情况下，您还需要设置 ignoreQualifiersAtRuntime属性。
selectAllOrderByClause | 这个属性可以用于指定将会加到 selectAll 方法中的order by语句。 这仅适用于您使用MyBatis3Simple目标运行环境时。 MBG会将您在这儿指定的任何属性值前面追加order by， 因此该属性赢仅包含列表中的列(例如 ID1, ID2 或 ID1 desc, ID2 asc)
useActualColumnNames | 如果设置为true,那么MBG会使用从数据库元数据获取的列名作为生成的实体对象的属性。 如果为false(默认值)，MGB将会尝试将返回的名称转换为驼峰形式。 在这两种情况下，可以通过 <columnOverride> 元素显示指定，在这种情况下将会忽略这个（useActualColumnNames）属性。

例如，假设一个表包含START_DATE列，如果这个属性是"true", 那么MBG生成的属性名是START_DATE - 这意味着这个值的getter和setter方法将会是 getSTART_DATE() 和 setSTART_DATE(). 如果这个属性值是fasle,MBG将会生成的属性名是 startDate - 这意味着这个值的getter和setter方法将会是 getStartDate() 和 setStartDate().

默认值是 false

useColumnIndexes | 如果是true,MBG生成resultMaps的时候会使用列的索引,而不是结果中列名的顺序. 当表中的列名的区别只是大小写的时候,这会非常有用. 这个支持还会有一个轻微的性能优势.

默认值是 false

重要提示: 当目标运行环境是Mybatis版本3时不支持这个属性.

useCompoundPropertyNames | 如果是true,那么MBG生成属性名的时候会将列名和列备注接起来. 这对于那些通过第四代语言自动生成列(例如:FLD22237),但是备注包含有用信息(例如:"customer id")的数据库来说很有用. 在这种情况下,MBG会生成属性名FLD2237_CustomerId.

默认值是 false

示例

这个元素指定我们总是想为一个在MYSCHEMA schema上的叫做 MYTABLE 的表生成代码. 我们还想忽略表中一个叫"fred"的列,而且我想还想重写"BEG_DATA"列,以便生成的属性名是"startDate".

<table tableName="MYTABLE" schema="MYSCHEMA">
  <ignoreColumn column="fred"/>
  <columnOverride column="BEG_DATE" property="startDate"/>
</table>